{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_043699",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "강진 삼인리 비자나무"
    },
    "text": "康津三仁里のカヤ\\n\n全羅南道康津郡兵営面東三人キル28-10(三人里)\\n\n1962年12月7日、天然記念物に指定された。 面積は93㎡で樹齢は400年と推定される老巨樹だ。 康津郡が所有している。 樹高10m、胸囲5.2mで、枝は東西15m、南北13.5mまで広がる。 地上1.9m付近で大きな枝が割れたが、枝の下回りは2.6mだ。 雄大な味を漂わせる巨大な体をしている。 北側に向けた傾斜地から下に向かって育ち、裏面と横は竹畑になっている。 カヤの木の下にはよく塊の袋があって目につく。 1417年(太宗17)に全羅道兵馬道節制使営をここに設置し始めたことに由来したという。 その後も湖南地方の鎮守府に降りてきた兵営城が甲午改革で東学農民運動に陥落し廃営されるまで多くの兵士がいただろうが、実を薬用にしたためによく保存されたように見える。 今は村の守護神として保護されている。 カヤ(Torreyanucifera)はイチイ科の常緑高木で実を薬用する。 木材は質が良いため、各種器具材、特に碁盤として貴重な材木だ。 油を絞って食用し、公害に強いため街路樹として適している。",
    "QA": [
        {
            "question": "カヤの木はいつ指定されましたか？",
            "answer": "1962年12月7日に指定されました。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の面積は何㎡ですか？",
            "answer": "カヤの木の面積は93㎡です。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の樹齢は何年ですか？",
            "answer": "カヤの木の樹齢は推定で400年です。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の樹高は何mですか？",
            "answer": "カヤの木の樹高は10mです。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の胸囲は何mですか？",
            "answer": "カヤの木の胸囲は5.2mです。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の枝はどれくらい広がっていますか？",
            "answer": "カヤの木の枝は東西15m、南北13.5mまで広がっています。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の下には何がありますか？",
            "answer": "カヤの木の下には塊の袋がよくあります。"
        },
        {
            "question": "カヤの木は何科の樹木ですか？",
            "answer": "カヤの木はイチイ科の樹木です。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の実は何に使われますか？",
            "answer": "カヤの木の実は薬用に使われます。"
        },
        {
            "question": "カヤの木の木材はどのように使われますか？",
            "answer": "カヤの木の木材は碁盤などの器具材に使われることがあります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 358,
        "QA": 255
    }
}